<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CCR</title>
    <link>https://ccr-china.github.io/</link>
    <description>Recent content on CCR</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Sep 2018 19:36:00 +0530</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ccr-china.github.io/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>中国新闻史学会计算传播学研究委员会管理规定</title>
      <link>https://ccr-china.github.io/constitution/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 19:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://ccr-china.github.io/constitution/</guid>
      <description>第一章 总则 第一条 本会性质：  本学会的名称为中国新闻史学会计算传播学研究委员会，简称计算传播学会（英文译名：Computational Communication Research Association, 缩写：CCRA）。 本会是由从事计算传播学研究的单位和个人自愿结成的全国性学术团体，系非营利性社会组织。本会的宗旨为：遵守国家法律法规，遵守职业道德，团结全国计算传播学领域的学者和业界精英，共同推动计算传播学的发展。 本学会是中国新闻史学会（以下简称“史学会”）的二级机构，管理办法参照《中国新闻史学会章程》和《中国新闻史学会分支机构管理办法》制定，接受史学会的业务指导和监督管理。  第二条 本会的业务范围：  召开计算传播学研究会议； 制定有关计算传播学研究的全国性科研规划； 出版计算传播学研究刊物和著作； 组织计算传播学的专项调查咨询活动； 搜集与整理有关计算传播学教学、实践、科研等材料； 评选优秀的计算新闻传播学研究成果； 组织计算传播学研究相关培训工作； 开展计算传播学方面的国际和国内学术交流活动等； 会员通联、会费管理等日常会务工作； 其它符合本会管理规定的活动。  第三条 资产管理和使用原则：  本会经费来源：会员会费（由史学会分拨）；捐赠；在核准的业务范围内开展活动或服务的收入；利息；其他合法收入。 本会经费必须用于本管理规定的业务范围和事业发展，不得在会员中分配。 本会建立严格的财务管理制度，保证会计资料合法、真实、准确、完整。 本会的资产任何单位、个人不得侵占、私分和挪用。  第四条 管理规定的修改程序：  对本会管理规定的修改，须经理事会三分之二成员同意并由会员大会三分之二成员审议通过。 本会修改的管理规定，须在会员代表大会通过后15日内，经史学会审查同意，并报社团登记管理机关核准后生效。  第五条 终止程序：  本会完成宗旨或自行解散或由于分立、合并等原因需要注销的，由理事会提出终止动议。 本会终止动议须经会员代表大会表决通过，并报史学会审查同意。 本会终止前，须在史学会及有关机构指导下成立清算组织，清理债权债务，处理善后事宜。清算期间，不开展清算以外的其他活动。 本会经社团登记管理机关办理注销登记手续后即为终止。  第二章 会员 第一条 本会的会员分为团体会员和个人会员两种：  团体会员：凡开设计算传播、数据新闻、计算广告等相关课程、或从事相关研究的全国高校各院、系（专业），各科研机构，以及各相关学术组织，均可申请成为团体会员。 个人会员：凡从事计算传播、数据新闻、计算广告等相关管理、研究、教学及实务工作，并具有一定学术研究水平或一定业务资历的个人，均可申请成为个人会员。  第二条 个人会员与团体会员同等享有以下义务与权力：  义务：遵守史学会章程和本分会章程；缴纳会费(详见下文)；积极参与本会活动；执行本会的决议；维护本会合法权益；完成本会交办的工作；向本会反映情况，提供有关统计资料；协助学会完成其他相关工作。 权力：本会的选举权、被选举权和表决权；申请承办本会活动的权利；获得本会服务的优先权；对本会工作的批评建议权和监督权；入会自愿、退会自由。  第三条 入会程序：  提交入会申请表； 经理事会讨论通过； 报史学会批准; 会员在未完成上述程序前，除选举权、被选举权和表决权之外，可参与本会各种活动并享有会员其它待遇。  第四条 会费：  本会为史学会的二级分会，会员缴纳会费遵照史学会会费标准，登录史学会官网的会费缴纳系统缴纳。  第五条 退会：  会员如自愿退会，须书面通知本会。 会员如不按规定缴纳会费或不参加本会活动累计两年，视为自动退会。 会员如有严重违反本管理规定的行为，经理事会表决通过，予以除名。  第三章 组织机构 第一条 表决机制：  本会重大决策均由民主表决决定。凡制度性决策（如管理规定的制定或修改、重大人事决策）、均须由相关成员的三分之二以上同意；其它决策（如活动举办等）、需由相关成员的二分之一以上同意。 如某决策须从多项方案中择一、按需要可进行多轮表决，直至最终方案得到上述比例的支持。 表决一般以相关会议（会员大会、理事会等）现场为主，辅以通讯方式 。现场或远程表决的议案和议程（如投票截止期）均须事先公布。  第二条 会员大会：  会员大会为本会的最高权力机关，其职权为：制定和修改《中国新闻史学会计算传播学研究委员会管理规定》；决定本会终止事宜（详见本规定第一章第5条“终止程序”）；决定其他重大事宜。 会员大会的议程由理事会提出、或由十分之一以上会员联署提出。会员大会的表决按本章第一条。  第三条 理事会：  理事会组成：理事会由单位理事和个人理事组成，各占一半席位，其中个人理事仅在不具有单位理事的单位中设立。首届理事会的理事数量确定为18位（参见附件一的相关解释），单位理事与个人理事各一半。由所有个人会员选举产生9位个人理事；团队会员选举产生9位单位理事。两种选举分开进行，互不交叉。两种理事互不兼职。  申请人需填写申请表并于选举一个月前经秘书处转发个人或团体会员。由会员采用邮件的方式通讯选举产生。团体会员组和个人会员组，各自最高票的9位候选人当选；如出现并列情况，再次表决直至产生前9位。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>计算传播学分会团体理事与个人理事公告</title>
      <link>https://ccr-china.github.io/post/2018-09-20-council2018/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ccr-china.github.io/post/2018-09-20-council2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;秘书处还就关于章程的草案进行了两轮通信投票，第一轮投票表决于2018年9月3日24:00结束，其中应投票数85票（包括团体会员和个人会员），实际投票数54票，团体会员代表兼个人会员8人投票（投票率80%，每人仅可投1票），个人会员40人投票（投票率67.8%），团体会员代表5人投票（投票率31.3%），其中无效票3票（1票为公开票、1票文件为空、1票重复）， 赞同“简单多数原则”票50票，反对票1票。根据投票表决程序：“超过1/2的会员同意采纳简单多数原则，则通过该表决程序”，赞同票过半，通过“关于章程投票表决程序”的提案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国新闻史学会计算传播学研究委员会2018年会通知</title>
      <link>https://ccr-china.github.io/post/2018-05-16-ccra-cfp/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ccr-china.github.io/post/2018-05-16-ccra-cfp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;中国新闻史学会计算传播学研究委员会2018年大会（简称“计算传播学年会2018”）由&lt;code&gt;中国新闻史学会计算传播学研究委员会&lt;/code&gt;主办，&lt;code&gt;北京师范大学新闻传播学院&lt;/code&gt;承办，南京大学新闻传播学院、香港城市大学传播研究中心/互联网挖掘实验室协办，百度赞助。会议旨在探索并推进计算传播学的发展，促进传播学与其它领域以及其他学科的对话和合作。特诚邀您拨冗与会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://ccr-china.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ccr-china.github.io/contact/</guid>
      <description> 中国新闻史学会计算传播学研究委员会 (简称“计算传播学会”)
Computational Communication Research Association  Email: computational.communication@gmail.com ADDRESS: A307 Feiyimin Building, 22 Gulou District, Nanjing, Jiangsu, China  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国新闻史学会批准设立计算传播学研究委员会</title>
      <link>https://ccr-china.github.io/post/2018-04-21-ccra/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ccr-china.github.io/post/2018-04-21-ccra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;据&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAwNDEyOTIyMQ==&amp;amp;mid=2649925609&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=b2a11dc7d145b39b63da33d6ae6f6ade&#34;&gt;中国新闻史学会报道&lt;/a&gt;，中国新闻史学会常务理事会第五届第六次会议于2018年4月21日在西安召开，审核了建立计算传播学研究委员会的申请报告，经过充分的陈述答辩和热烈讨论，与会的常务理事通过投票表决，同意成立计算传播学研究委员会 ，由祝建华教授担任负责人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://ccr-china.github.io/about/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 15:36:00 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://ccr-china.github.io/about/</guid>
      <description>中国新闻史学会常务理事会第五届第六次会议于2018年4月21日在西安召开，审核了建立计算传播学研究委员会的申请报告，经过充分的陈述答辩和热烈讨论，与会的常务理事通过投票表决，同意成立计算传播学研究委员会 ，由祝建华教授担任负责人。
为全面推进中国计算传播学领域的教学、科研和学科水平，促进学科内外交叉与优势互补，促进中外传播学界交流并提升中国传播学的国际地位，南京大学新闻传播学院、香港城市大学传播研究中心等中国28所新闻院校联合发起，申报发起人共计66人申请设立中国新闻史学会计算传播学研究委员会。
计算传播学是一种新的研究取向（Research Approach）。计算传播学通过收集和分析网上行为数据，描述、解释和预测人类传播行为及其背后的驱动机制。计算传播的产业应用包括数据新闻、计算广告、媒体产品推荐系统等。互联网诞生后，人们的线下生活和线上生活此消彼长，网上的行为留下的数码踪迹产生了大量数据。传统的数据收集和分析方法效率不高、精度不够，需要引入新的研究方法，计算传播学应运而生，成为研究新取向是历史的必然。（祝建华等，2018）。&amp;rdquo;如果处理得当，基于因特网的传播和互动数据，可以变革我们对于人类群体行为的理解&amp;rdquo;（Duncan Watts, 2007)。
近年来，日益增多的国内外知名大学开始将计算传播学研究作为新兴的学科发展领域。国际传播学会（ICA）自2016设立了计算方法小组，由华人学者彭泰权任首任主席。2016年9月，第一届计算传播学论坛在南京大学举办，40多位国内以及海外专家学者和数百名学生参加。2017年9月，第二届计算传播学论坛增加了一天半的工作坊，以讲习班的形式介绍计算传播学基础知识。其中，工作坊学员超过60人，听众超过百人，来自内地、香港、美国等二十余所高校和数据工场、百度、今日头条、中央电视台、腾讯等业界公司。
计算传播学研究委员会的成立标志着中国与国际传播学之间的同步发展，有效地提升了中国传播学的国际地位。
计算传播学研究委员会将严格遵循开放、透明、民主、公平的基本原则，推动计算传播学研究朝向跨学科和国际化的方向健康持续发展。具体活动包括召开计算传播学年会；制定有关计算传播学研究的全国性科研规划；出版计算传播学研究刊物；组织计算传播学的专项调查咨询活动；搜集整理有关计算传播学资料；评选优秀的计算传播学研究成果；组织计算传播学研究相关培训工作；开展计算传播研究方面的国际和国内学术交流活动等。委员会将尽快设立秘书处、发布成立公告、发展会员和理事单位、做好章程拟定等日常文档整理和外联组织工作、组织计算传播学论坛暨工作坊，按时召开成立大会并进行选举工作。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
