<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>年会 on CCR</title><link>https://ccr-china.github.io/tags/%E5%B9%B4%E4%BC%9A/</link><description>Recent content in 年会 on CCR</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jul 2021 13:07:31 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://ccr-china.github.io/tags/%E5%B9%B4%E4%BC%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>中国计算传播学会2021年会在西北大学顺利举行</title><link>https://ccr-china.github.io/post/2021-07-22-ccra2021/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 13:07:31 +0200</pubDate><guid>https://ccr-china.github.io/post/2021-07-22-ccra2021/</guid><description>7月17日上午，“新文科背景下的计算传播学”会议暨2021计算传播学年会在我校长安校区开幕。校党委常委、副校长赖绍聪，中国新闻史学会计算传播学专业委员会创始会长、香港城市大学祝建华教授等计算传播领域的专家以及来自美国斯坦福大学、清华大学、中国人民大学、复旦大学、北京师范大学、同济大学等海内外50余所高校的师生共200余人出席了本次开幕式。开幕式由新闻学院党委负责人主持。
本次年会由中国新闻史学会计算传播学专业委员会主办，我校新闻传播学院、媒体与传播研究中心承办，《新闻知识》杂志社协办。会议旨在探索新文科背景下的计算传播学理论、方法和研究进路，寻找人类传播行为可计算化的基因，促进跨学科对话与合作，推进传播学研究更新升级。
开幕式上，赖绍聪对会议的召开表示衷心的祝贺，对与会嘉宾和学者的到来表示热烈的欢迎，并就我校总体情况及近年来在探索新文科教育方面所取得的进展作简要介绍。他表示，我校作为文、史、哲、管、法、理、工、医、艺综合性大学，多年来在探索学科交叉融合发展方面做出了许多探索和努力，通过推行学部制改革全面推进新文科改革，创建出新文科建设的“西大模式”，取得了良好的成效。希望各位与会学者可以借助本次年会畅所欲言，贡献智慧，启发研究思路，增进相互了解，助推计算传播学迈向新台阶。
随后，祝建华，计算传播学专业委员会主席、北京师范大学新闻传播学院执行院长张洪忠教授，我校新闻学院马锋教授分别致辞。祝建华认为，新的时代计算传播面临一系列新的挑战，在面对社会各界对大数据、算法等的质疑、批评，学术界更应该携手共同努力，致力于计算传播学更高一层的研究。张洪忠指出，计算传播是新兴领域，年轻的团队应打破传统规矩，实施创造性研究计划。学术面前人人平等，呼吁年轻学者积极加入计算传播学会，一同讨论计算传播领域新问题。马锋对新闻传播学院学科建设、机构组织、下设杂志社、人才团队构建等方面的历史和现状进行了简要汇报。
开幕式结束后，张洪忠，中山大学钟智锦教授、南京大学王成军副教授以及我校新闻学院来向武教授分别发表了关于计算传播学的人机行为、网络舆论中的情绪计算、计算社会科学的逻辑、融媒体网络中的社会资本测量四个方面的精彩主旨演讲。
17日下午，会议分设7个论坛，中国传媒大学宋军彦等国内学者及斯坦福大学卢樱丹博士等海外学者分别进行后疫情时代与健康传播、国际传播与意见挖掘、计算传播学与新文科教育、智能媒体与社会治理、情绪传播与网络舆情、计算传播与新闻传播学理论和复杂网络与传播效果等主题论文分享。
7月18日将举办计算传播学工作坊。工作坊设“模型班”与“机器学习班”两个环节，模型班针对流行病（谣言）模型展开，主讲人为浙江大学传媒与国际文化学院、杭州师范大学阿里巴巴复杂科学研究中心教授、浙江省杰出青年基金获得者张子柯；机器学习体验班将由香港城市大学媒体与传播系助理教授刘肖凡进行机器学习领域知识的介绍。
新文科建设，是新时代教育的重要部署，是未来教育发展的强大引擎，是建设教育强国的必由之路，也是社会变革之下中国教育的选择。计算传播是传播学下的智能交通工具，是探寻社会信息系统及其运行规律的学科，也将成为学科融合、文理融合的排头兵。本次年会延续了往届高标准、高规格、高水准的要求，适应新时代哲学社会科学发展的新要求，促进了国内外相关领域学者的学术交流，是推进哲学社会科学与新一轮计算科学交叉融合的一次有益实践。（图/高玉涛）
会场
校党委常委、副校长赖绍聪讲话
中国新闻史学会计算传播学专业委员会创始会长、香港城市大学祝建华教授致辞
张洪忠教授、马锋教授分别致辞
主旨演讲
与会人员
合影</description></item><item><title>中国计算传播学会2020年会征文通知</title><link>https://ccr-china.github.io/post/2020-09-22-ccra2020/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 13:07:31 +0200</pubDate><guid>https://ccr-china.github.io/post/2020-09-22-ccra2020/</guid><description>&lt;ul>
&lt;li>会议主题：智能媒体时代的计算传播学：多维视野下的创新&lt;/li>
&lt;li>主办：中国新闻史学会计算传播学研究委员会&lt;/li>
&lt;li>承办：深圳大学传播学院&lt;/li>
&lt;li>学术支持：国家社会科学基金重大项目“大数据时代计算传播学的理论、方法与应用研究”&lt;/li>
&lt;li>会议时间：2020年11月21至22日&lt;/li>
&lt;li>会议地点：深圳大学传播学院&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>中国计算传播学会2019年会征文通知</title><link>https://ccr-china.github.io/post/2019-09-22-conference/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2019 13:07:31 +0200</pubDate><guid>https://ccr-china.github.io/post/2019-09-22-conference/</guid><description>&lt;ul>
&lt;li>主办单位：中国新闻史学会计算传播学研究委员会&lt;/li>
&lt;li>承办单位：中山大学传播与设计学院&lt;/li>
&lt;li>会议主题：计算传播学的想象力&lt;/li>
&lt;li>会议时间：2019年12月6-8日&lt;/li>
&lt;li>会议地点：中山大学传播与设计学院&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>中国新闻史学会计算传播学研究委员会成立大会暨2018计算传播学年会在京召开</title><link>https://ccr-china.github.io/post/2018-09-23-news/</link><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 13:07:31 +0200</pubDate><guid>https://ccr-china.github.io/post/2018-09-23-news/</guid><description>&lt;p>2018年9月21-22日，中国新闻史学会计算传播学研究委员会成立大会暨2018计算传播学年会在北京师范大学京师大厦举行。此次会议由中国新闻史学会计算传播学研究委员会主办，北京师范大学新闻传播学院承办，南京大学新闻传播学院、香港城市大学传播研究中心（互联网挖掘实验室）协办，百度、上海蜜度信息技术有限公司和北京雅乐美森科技有限公司支持。&lt;/p></description></item><item><title>首届计算传播学年会主题演讲视频发布</title><link>https://ccr-china.github.io/post/2018-09-21-video/</link><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 13:07:31 +0200</pubDate><guid>https://ccr-china.github.io/post/2018-09-21-video/</guid><description>&lt;p>9月22日，2018计算传播学年会开幕式暨成立大会在北京师范大学京师大厦顺利召开。集智俱乐部作为年会独家合作媒体，进行了全程直播，文末附有主题演讲视频回放。&lt;/p></description></item><item><title>大咖云集！直击首届计算传播学年会现场</title><link>https://ccr-china.github.io/post/2018-09-22-conference/</link><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 13:07:31 +0200</pubDate><guid>https://ccr-china.github.io/post/2018-09-22-conference/</guid><description>&lt;p>9月22日，2018计算传播学年会开幕式暨成立大会在北京师范大学京师大厦顺利召开。来自全国70余家单位的近200名学者参与本次年会，其中有中国新闻史学会会长、清华大学陈昌凤教授，国际传播学会会士、香港城市大学媒体与传播学系祝建华教授，复旦大学周葆华教授，上海大学副校长汪小帆教授、数学系史定华教授，南京大学巢乃鹏教授，北京师范大学新闻传播学院执行院长喻国明教授、副院长张洪忠教授等计算传播学领军学者、嘉宾出席并参加会议。年会先后包括开幕式、优秀海报展示、分会场论文口头报告和闭幕式几个主要环节。&lt;/p></description></item></channel></rss>